安心App窺用家相片 檔案 索大量權限 IT專家：不符比例

節錄

安心App窺用家相片 檔案
索大量權限 IT專家：不符比例

【心慌出行】

相關新聞：二維碼位置隱蔽 市民冷待

【本報訊】政府昨推出「安心出行」感染風險通知流動應用程式，但當中涉及的私隱問題一直惹人關注，就在流動應用程式推出首天，有網民及資訊科技界人士發現程式的Android版本要求大量權限，包括容許讀取用家手機內相片及媒體內容、檢視網絡連線等。數據科學家黃浩華質疑，為何「安心出行」功能不算多，但卻要求用家交出不成比例的權限，更提醒用戶要留意讀取相片或Wi-Fi權限要求，保障私隱風險。

■大埔多處貼出「安心出行」App的相關通告及二維碼，但未見有市民駐足掃描。

負責程式開發的創新及科技局局長薛永恒曾多次強調，明白市民重視個人私隱，又指所有出行資料只會存放在用戶手機，不會存於中央資料庫，不過昨有網民拆解「安心出行」應用程式原碼，發現iOS版本的權限要求相對簡單，例如要求開啟相機功能；Android版本則有多項額外要求，包括讀取用家手機的相片、媒體、檔案以及儲存空間、更改或刪除儲存體內容、檢視網絡連線及所有的網絡位置和權限等。

相關新聞：變種病毒掀第四波 南亞客酒店播疫

■「安心出行」App要求用家交出大量手機使用權限。

用戶不能查閱過往行蹤

記者下載並開啟程式，介面選項包括「進入」、「上車」和「報告確診或初步確診」，下方有收件箱，用作接收由當局發出的感染風險通知，程式未有讓用戶查看過往到訪紀錄的功能。掃描二維碼後，程式會顯示場所地點，離開時需要選擇「我現在離開」或「我已經離開了」，後者要求再輸入離開時間。

對於Android版本要求用家交出大量手機使用權限，資訊科技界選委、數據科學家黃浩華指，目前用戶不能在程式中查閱自己行蹤，但程式卻要求准許讀取用戶儲存空間，「佢睇到你啲嘢但你睇唔到」，做法奇怪。。。。。。。。。。。

。。。。。。。。。

中共app

差唔多啦 唔意外

裝完再uninstall 會唔會都出事？

Android又贏

唔擔心 實有弱智用緊

=中出完宣誓守貞操

班弱智都唔慌有咩野會俾人搞啦

有朋友尋日問我借部舊android機，話就係用黎裝呢個垃圾app..